\documentclass[../all.tex]{subfiles}
\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Bibliografia}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\UseRawInputEncoding


\begin{thebibliography}{37}
	
	\bibitem{relacionado2} 
		%author
		Miguel Silvestre, 
		%title
		\textquotedblleft Como detectar a una cuenta falsa en Twitter,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{ABC},
		%date
		2014.
		%link
		Disponible en: ``http://www.abc.es/tecnologia/redes/20140320/abci-faketwitter-saber-twitter-falsos-201403191326.html''
	\bibitem{relacionado3} 
		%author
		@elentir, 
		%title
		\textquotedblleft Twitter: 5 formas de identificar a un troll y 5 consejos para librarte de él,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{outono},
		%date
		2013.
		%link
		Disponible en: ``http://www.outono.net/elentir/2013/02/02/twitter-5-formas-de-identificar-a-un-troll''
	\bibitem{relacionado1} 
		%author
		Alana Moceri, 
		%title
		\textquotedblleft Cómo distinguir las noticias falsas en redes sociales,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{entrepreneur},
		%date
		2015.
		%link
		Disponible en: ``https://www.entrepreneur.com/article/292342''
	\bibitem{relacionado4} 
		%author
		Tecnoesfera, 
		%title
		\textquotedblleft Manual para identificar noticias falsas y evitar su propagación,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{El tiempo},
		%date
		2018.
		%link
		Disponible en: ``http://www.eltiempo.com/tecnosfera/novedades-tecnologia/como-identificar-noticias-falsas-en-redes-sociales''
	\bibitem{relacionado5} 
		%author
		TICBEAT.COM, 
		%title
		\textquotedblleft Cómo detectar una noticia falsa en internet,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{ABC},
		%date
		2013.
		%link
		Disponible en: ``https://www.abc.es/tecnologia/redes/20131210/abci-como-detectar-noticia-falsa-201312092125.html''
	\bibitem{relacionado6} 
		%author
		Ruben Sanchez, 
		%title
		\textquotedblleft Los quince tipos de troll que se ocultan en las redes sociales,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{El confidencial},
		%date
		2015.
		%link
		Disponible en: ``https://blogs.elconfidencial.com/tecnologia/elclubdelalucha/2015-05-09/troll-redes-sociales-ciberacoso\_790558/''
	\bibitem{relacionado7} 
		%author
		Izabela Pecherska, 
		%title
		\textquotedblleft Día del Troll: nueve tipos de 'trolls' que puedes encontrar en redes sociales,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{El mundo},
		%date
		2017.
		%link
		Disponible en: ``http://www.elmundo.es/f5/comparte/2017/10/19/59e77fbd22601db82d8b459f.html''
	\bibitem{none} 
		%author
		Kai Shu, Amy Sliva, Suhang Wang, 
		%title
		\textquotedblleft Fake News Detection on Social Media: A Data Mining Perspective,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{paper},
		%date
		2016.
	\bibitem{none} 
		%author
		Jose Luis Moreno, 
		%title
		\textquotedblleft Características de un tweet confiable,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{paper},
		%date
		2012.
	\bibitem{relacionado8} 
		%author
		Gabriela Gonzalez, 
		%title
		\textquotedblleft 7 herramientas para detectar si tienes seguidores falsos en Instagram y Twitter,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{genbeta},
		%date
		2018.
		%link
		Disponible en: ``https://www.genbeta.com/redes-sociales-y-comunidades/7-herramientas-para-detectar-si-tienes-seguidores-falsos''
	\bibitem{relacionado9} 
		%author
		Lauren Goode, 
		%title
		\textquotedblleft Google just made its troll-detecting software available to developers,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{theverge},
		%date
		2017.
		%link
		Disponible en: ``https://www.theverge.com/2017/2/23/14713496/google-jigsaw-perspective-software-ai-machine-learning-developers''
	\bibitem{none} 
		%author
		Andreas Mueller, 
		%title
		\textquotedblleft Troll Detection with Scikit-Learn,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{blog kaggle},
		%date
		2012.
		%link
		Disponible en: ``http://blog.kaggle.com/2012/09/26/impermium-andreas-blog/''
	\bibitem{relacionado10} 
		%author
		Jane Wakefield, 
		%title
		\textquotedblleft Fake news detector plug-in developed,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{BBC},
		%date
		2016.
		%link
		Disponible en: ``http://www.bbc.com/news/technology-38181158''

	\bibitem{relacionado11} 
		%author
		Patxi GalAn-GarcIa, JosE Gaviria de la Puerta, 
		%title
		\textquotedblleft Supervised machine learning for the detection of troll profiles in twitter: application to a real case of cyberbullying,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{Oxford},
		%date
		2015.
		%link
		Disponible en: ``'https://academic.oup.com/jigpal/article-abstract/24/1/42/2893010?redirectedFrom=fulltext'
	\bibitem{none} 
		%author
		MongoDB, 
		%title
		\textquotedblleft Manual MongoDB,
		%date
		2018
		%link
		Disponible en: ``https://docs.mongodb.com/manual/installation/''
	\bibitem{none} 
		%author
		IPTC, 
		%title
		\textquotedblleft News Topics,
		%date
		2018.
		%link
		Disponible en: ``http://show.newscodes.org/index.html-newscodes=medtop\&lang=en-GB\&startTo=Show''
	\bibitem{none} 
		%author
		Wikilengua, 
		%title
		\textquotedblleft Glosario de deportes,
		%date
		2015.
		%link
		Disponible en: ``http://www.wikilengua.org/index.php/Glosario\_de\_deportes''
	\bibitem{none} 
		%author
		 BibTex, 
		%title
		\textquotedblleft Manual BibTex,
		%date
		2018.
		%link
		Disponible en: ``http://www.bibtex.org/Using/''
	\bibitem{none} 
		%author
		Python diario, 
		%title
		\textquotedblleft String Tagger,
		%date
		2018.
		%link
		Disponible en: ``http://www.pythondiario.com/2018/02/stringtagger-clasificacion-de-texto-con.html''
	\bibitem{none} 
		%author
		Be soccer, 
		%title
		\textquotedblleft Jugadores mas tuiteados,
		%date
		2016.
		%link
		Disponible en: ``https://es.besoccer.com/noticia/el-xi-de-los-jugadores-mas-tuiteados-2016''
	\bibitem{none} 
		%author
		GUILLERMINA TORRESI, , 
		%title
		\textquotedblleft ¿Quién se esconde detrás de un ‘troll’ en la red?,
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{La vanguardia},
		%date
		2015.
		%link
		Disponible en: ``https://www.lavanguardia.com/tecnologia/20170404/421446008040/trolls-twitter-haters-redes-sociales.html''
	\bibitem{none} 
		%author
		Ruben Perez, 
		%title
		\textquotedblleft Por qué usted también es un 'trol' en internet (aunque aún no lo sepa),
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{El confidencial},
		%date
		2017.
		%link
		Disponible en: ``https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2017-02-08/trolls-internet-comentarios\_1328031/''
	\bibitem{none} 
		%author
		Darío Lufer, 
		%title
		\textquotedblleft Influencers y Trolls,
		%date
		2017.
		%link
		Disponible en: ``http://www.sociales.uba.ar/wp-content/blogs.dir/219/files/2017/10/influencerDARiO-LAUFER.pdf''
	\bibitem{none} 
		%author
		Amalia López Acera, 
		%title
		\textquotedblleft Hoy he conocido a un troll de las redes sociales,
		%date
		2017.
		%link
		Disponible en: ``https://amalialopezacera.com/troll-redes-sociales/''
	\bibitem{none} 
		%author
		Vishal A. Kharde y S.S. Sonawane, 
		%title
		\textquotedblleft Sentiment Analysis of Twitter Data: A Survey of Techniques,
		%date
		2016.
		%link
		Disponible en: ``https://arxiv.org/pdf/1601.06971.pdf''
	\bibitem{none} 
		%author
		 Steve Kramer, 
		%title
		\textquotedblleft Identifying viral bots and cyborgs in social media,
		%date
		2017.
		%link
		Disponible en: ``https://www.oreilly.com/ideas/identifying-viral-bots-and-cyborgs-in-social-media''
	\bibitem{none} 
		%author
		KAMAL NIGAM†,ANDREW KACHITES MCCALLUM‡†,SEBASTIAN THRUN†,TOM MITCHELL†, 
		%title
		\textquotedblleft Text Classification from Labeled and Unlabeled
		Documents using EM,
		%date
		1998.
		%link
		Disponible en: ``http://www.kamalnigam.com/papers/emcat-mlj99.pdf''
	\bibitem{none} 
		%author
		A.Kousar Nikhath, K.Subrahmanyam, R.Vasavi , 
		%title
		\textquotedblleft Building a K-Nearest Neighbor Classifier for Text Categorization ,
		%date
		2016.
		%link
		Disponible en: ``http://ijcsit.com/docs/Volume\%207/vol7issue1/ijcsit2016070156.pdf''
	\bibitem{none} 
		%author
		Blinov P. D., Klekovkina M. V., Kotelnikov E. V., Pestov O. A., 
		%title
		\textquotedblleft Research of lexical approach and machine learning methods for sentiment analysis,
		%date
		2011.
		%link
		Disponible en: ``http://www.dialog-21.ru/media/1226/blinovpd.pdf''
	\bibitem{none} 
		%author
		Antonio Fernandez, Fuisfelipe. Nunez, Philippe Morere, Agustin Santos, 
		%title
		\textquotedblleft Sentiment Analysis and Topic Detection of Spanish Tweets: A Comparative Study of NLP Techniques ,
		%date
		2009.
		%link
		Disponible en: ``http://eprints.networks.imdea.org/563/1/papersepln.pdf''
	\bibitem{none} 
		%author
		Bo Wang, Min Liu, 
		%title
		\textquotedblleft Deep Learning for Aspect-Based Sentiment Analysis,
		%date
		2010.
		%link
		Disponible en: ``https://cs224d.stanford.edu/reports/WangBo.pdf''
	\bibitem{none} 
		%author
		Silvia Camargo, 
		%title
		\textquotedblleft Cómo detectar mentiras en internet,
		%date
		2011.
		%link
		Disponible en: ``https://www.fucsia.co/opinion/blogs/entrada-blog/como-detectar-mentiras-internet/35060''
	\bibitem{none} 
		%author
		Gabriela Ulloa , 
		%title
		\textquotedblleft 3 señales para detectar cuándo te mienten en Facebook o WhatsApp,
		%date
		2013.
		%link
		Disponible en: ``https://www.biobiochile.cl/noticias/2013/09/16/3-senales-para-detectar-cuando-te-mienten-en-facebook-o-whatsapp.shtml''
	\bibitem{none} 
		%author
		Rocío P. Benavente, 
		%title
		\textquotedblleft Pheme, un detector de mentiras para las redes sociales',
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{El confidencial},
		%date
		2014.
		%link
		Disponible en: ``https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2014-02-27/pheme-un-detector-de-mentiras-para-las-redes-sociales\_94300/''
	\bibitem{none} 
		%author
		Anónimo, 
		%title
		\textquotedblleft ¿Hasta dónde llegarán las mentiras en internet?',
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{Semana},
		%date
		2017.
		%link
		Disponible en: ``https://www.semana.com/vida-moderna/articulo/mentiras-en-las-redes-sociales/521862''
	\bibitem{none} 
		%author
		Marián Carrero Puerto, 
		%title
		\textquotedblleft Las mentiras en las redes sociales',
		%journal
		\textquotedblright\ \textit{La mente es maravillosa},
		%date
		2018.
		%link
		Disponible en: ``https://lamenteesmaravillosa.com/las-mentiras-en-las-redes-sociales/''
		\bibitem{none} 
			%author
			Cesar Peña, 
			%title
			\textquotedblleft ¿Son las redes sociales una mentira?,
			%journal
			\textquotedblright\ \textit{RTVE},
			%date
			2018.
			%link
			Disponible en: ``http://lab.rtve.es/las-claves/redes-sociales-vida-mentira-facebook-instagram-twitter-postureo-2017-04-10/''
		\bibitem{RvsPython1} 
			%title
			\textquotedblleft Comparación R y Python
			%journal
			\textquotedblright\, \textit{Club de la tecnología},
			%date
			2016.
			%link
			Disponible en: ``http://www.clubdetecnologia.net/blog/2017/python-vs-r-cual-es-mejor-para-la-ciencia-de-datos/''
		\bibitem{RvsPython2} 
			%author
			Alex Rayón, 
			%title
			\textquotedblleft Analítica R y Python',
			%journal
			\textquotedblright\ \textit{Deusto Data},
			%date
			2015.
			%link
			Disponible en: ``https://blogs.deusto.es/bigdata/eligiendo-una-herramienta-de-analitica-sas-r-o-python/''
		\bibitem{mongosql} 
			%title
			\textquotedblleft MongoDB vs MYSQL
			%journal
			\textquotedblright\, \textit{DA-14},
			%date
			2017.
			%link
			Disponible en: ``https://da-14.com/blog/mongodb-vs-mysql-comparison-which-database-better''
		\bibitem{naiveBayes} 
			%title
			\textquotedblleft NaiveBayes
			%journal
			\textquotedblright\, \textit{scikit-learn},
			%date
			2018.
			%link
			Disponible en: ``http://scikit-learn.org/stable/modules/naive\_bayes.html''
		\bibitem{svmexplicacion} 
			%title
			\textquotedblleft SVM
			%journal
			\textquotedblright\, \textit{scikit-learn},
			%date
			2018.
			%link
			Disponible en: ``http://scikit-learn.org/stable/modules/svm.html''
			
		\bibitem{RandomForestModel} 
			%author
			Niklas Donges, 
			%title
			\textquotedblleft The Random Forest Algorithm',
			%journal
			\textquotedblright\ \textit{Towards Data Science},
			%date
			2018.
			%link
			Disponible en: ``https://towardsdatascience.com/the-random-forest-algorithm-d457d499ffcd''
		
		\bibitem{XGBoost} 
			%title
			\textquotedblleft XGBoost
			%journal
			\textquotedblright\, \textit{Amazon},
			%date
			2018.
			%link
			Disponible en: ``https://docs.aws.amazon.com/es\_es/sagemaker/latest/dg/xgboost-HowItWorks.html''
		
		\bibitem{VADER} 
			%title
			\textquotedblleft VADER Sentiment
			%journal
			\textquotedblright\, \textit{Documentación},
			%date
			2018.
			%link
			Disponible en: ``https://github.com/cjhutto/vaderSentiment''
		\bibitem{TextBlob} 
			%title
			\textquotedblleft TextBlob'
			%journal
			\textquotedblright\, \textit{Documentación},
			%date
			2018.
			%link
			Disponible en: ``https://textblob.readthedocs.io/en/dev/''
		\bibitem{NLTK} 
			%title
			\textquotedblleft NLTK
			%journal
			\textquotedblright\, \textit{Documentación},
			%date
			2018.
			%link
			Disponible en: ``https://www.nltk.org/''
		\bibitem{HomonimiaPolisemia} 
			%title
			\textquotedblleft Homonimia y Polisemia
			%journal
			\textquotedblright\, \textit{Wikilengua},
			%date
			2018.
			%link
			Disponible en: ``http://www.wikilengua.org/index.php/Homonimia\_y\_polisemia''
		\bibitem{AnaforaElipses} 
			%title
			\textquotedblleft Anafora y elipses
			%journal
			\textquotedblright\, \textit{Razonamiento verbal},
			%date
			2018.
			%link
			Disponible en: ``http://tenemosgrandesideas.blogspot.com/2012/07/anafora-catafora-y-elipsis.html''
		\bibitem{Ontologia} 
			\textquotedblleft Ontologia Deportes
			\textquotedblright\ \textit{Git Hub},'
			%date
			2018.
			%link
			Disponible en: ``http://tenemosgrandesideas.blogspot.com/2012/07/anafora-catafora-y-elipsis.html'https://github.com/Tobion/Sports-Ontology''
\end{thebibliography}

%\bibliography{bibliografia}{}
%\bibliographystyle{plain}

\end{document}
